% On présise le type du document
\documentclass{report}

% On spécifie l'encodage et la langue
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}

% Constantes
D
\newcommand{\nom}{BONNEAU Argann, ROGER Victoria, DEFOIS Paul \& GUERON Antoine - Groupe 1}
\newcommand{\matiere}{Théorie des applications répartie}

\newcommand{\titre}{Rapport}
\newcommand{\datePerso}{24 Mars 2015}
\newcommand{\details}{}

% On spécifie les marges du document
\usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}

% Package pour importer des images
\usepackage{graphicx}

% \usepackage{pygmentize}

% Pour faire des cadres
\usepackage{framed}

% \usepackage{minted}

% Pour pourvoir modifier les en-têtes et pieds de pages
\usepackage{fancyhdr}

% Usages ``avancés'' des math
\usepackage{amsmath}

% Pour insérer des symboles : http://milde.users.sourceforge.net/LUCR/Math/mathpackages/amssymb-symbols.pdf
\usepackage{amssymb}

% Ralph Smith’s Formal Script Font : http://www.stat.colostate.edu/~vollmer/pdfs/typesetting-script.pdf
\usepackage{mathrsfs}

% Pour pouvoir mettre des \verb|<txt>| (écriture font code) dans des sections
% \usepackage{cprotect}

% Pour définir des couleurs
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}

% Pour les fonts code
% \usepackage{inconsolata}
\usepackage{courier}

% Pour afficher du code
\usepackage{listings}

% Pack de font : http://fr.openclassrooms.com/informatique/cours/redigez-des-documents-de-qualite-avec-latex/les-packs-de-polices
\usepackage{charter}

% Créer des tableaux a partir de .csv
% \usepackage{csvsimple}
\usepackage{longtable}

\usepackage{tabularx}

\usepackage{lastpage}

% Dossier de stockage des images
\graphicspath{{img/}}

\makeatletter
\renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\setcounter{tocdepth}{4}
\setcounter{secnumdepth}{4}

%Création de la "\subsubsubsection"
\makeatletter
\newcounter {subsubsubsection}[subsubsection]
\renewcommand\thesubsubsubsection{\thesubsubsection .\@alph\c@subsubsubsection}
\newcommand\subsubsubsection{\@startsection{subsubsubsection}{4}{4em}{-3.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}{1.5ex \@plus .2ex}{\normalfont\normalsize}}
\newcommand*\l@subsubsubsection{\@dottedtocline{3}{10.0em}{4.1em}}
\newcommand*{\subsubsubsectionmark}[1]{}

% Mettre des alinéas pour cheque section et subsection et subsubsection
\usepackage{changepage,lipsum,titlesec}% http://ctan.org/pkg/{changepage,lipsum,titlesec}
\titleformat{\section}[block]{\bfseries}{\thesection.}{1em}{}
\titleformat{\subsection}[block]{}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}[block]{}{\thesubsubsection}{1em}{}
\titlespacing*{\subsection} {2em}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
\titlespacing*{\subsubsection} {3em}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}


% On défini des couleurs
\definecolor{fgd}{HTML}{E67D22}
\definecolor{fgds}{HTML}{191919}
\definecolor{string}{HTML}{20B05C}
\definecolor{comment}{HTML}{80897e}
\setlength{\headheight}{13.0pt}

% Les options de ``listings''
\lstset{
	language=Java,
	tabsize=2,
	escapeinside={(*@}{@*)},
	basicstyle={\small\ttfamily},
	commentstyle={\small\itshape\color{gray!60!black}},
	stringstyle={\small\ttfamily\color{green!50!black}\itshape},
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	showtabs=False,
	showspaces=False,
	showstringspaces=False,
	extendedchars=true,
	rulecolor=\color{gray},
	frame=single,
	frameround=tttt,
	framerule=0.3pt,
	framesep=4pt,
	belowcaptionskip=2.1pt,
	literate=%
	{é}{{\'{e}}}1
	{è}{{\`{e}}}1
	{ê}{{\^{e}}}1
	{ë}{{\¨{e}}}1
	{É}{{\'{E}}}1
	{Ê}{{\^{E}}}1
	{û}{{\^{u}}}1
	{ù}{{\`{u}}}1
	{â}{{\^{a}}}1
	{à}{{\`{a}}}1
	{á}{{\'{a}}}1
	{ã}{{\~{a}}}1
	{Á}{{\'{A}}}1
	{Â}{{\^{A}}}1
	{Ã}{{\~{A}}}1
	{ç}{{\c{c}}}1
	{Ç}{{\c{C}}}1
	{õ}{{\~{o}}}1
	{ó}{{\'{o}}}1
	{ô}{{\^{o}}}1
	{Õ}{{\~{O}}}1
	{Ó}{{\'{O}}}1
	{Ô}{{\^{O}}}1
	{î}{{\^{i}}}1
	{Î}{{\^{I}}}1
	{í}{{\'{i}}}1
	{Í}{{\~{Í}}}1
	{ñ}{{\~{n}}}1
}

% On modifie les en-tête et pieds de pages
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\fancyfoot[L]{\details}
\fancyfoot[C]{\nom}
\fancyfoot[R]{\thepage /\pageref{LastPage}}
\fancyhead[R]{\datePerso}

\begin{document}
	\makeatletter

	\begin{titlepage}
		\centering

		\vspace{1cm}
		  {\Huge Institut Universitaire de Technologie}\\
		\vspace{2mm}
		  {\huge \textbf{Département Informatique}}\\
		\vspace{1mm}
		  {\large \textsc{(Computer Science Department – Nantes Institute of Technology)}}\\
		\vspace{3cm}

		\begin{framed}
			\vspace{5mm}
			{\huge \textsc{ \textbf{\matiere}}}\\
			\vspace{3mm}
			{\huge \datePerso}
			\vspace{5mm}
		\end{framed}

		\vspace{2cm}
		{\LARGE \textbf{\titre}}\\
		\vspace{2mm}
		{\LARGE 2\up{ème} année DUT Informatique}\\

		\vspace{2cm}
		{\LARGE \nom}
		\vspace{2cm}

		\includegraphics[width=0.20\textwidth]{iut.png}
		\hspace{2cm}
		\includegraphics[width=0.20\textwidth]{iutInfo.png}\\

		\vspace{2cm}

		%{\LaTeX}
	\end{titlepage}
	\makeatother

	\tableofcontents
	\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{fancy}}
	\addtocontents{toc}{\protect\pagestyle{fancy}}

	\newpage

	\section{Introduction}

	Dans ce modile de \textit{Théorie des application réparties}, nous sommes ammenés à développer un réseau \"pair à pair\" afin de mettre en application la théorie que nous avons pu voir en cours ainsi que les pratique vu pendant les séances de TD. Il nous ai demandé de choisir un bonus à implémenter en plus du réseaux. Nous avons choisis de prendre le bonus \textit{transmettre (efficacement) un message à un autre pair à partir de l’identifiant de celui-ci}. Nous avons choisi de ne pas utiliser d'IDE.

	\section{Problèmes et solutions}
	\subsubsection{Le temps}
	Nous avons eu un problème de temps. En effet, avec tout les projets donnés dans les autres matières, cette fin d'année - avant le stage - est particulièrement chargée en travail. C'est donc un réel problème de temps qui à eu lieu, autant pour notre groupe que pour les autres. De plus, ce n'est pas un travail qui est relativement facile à réaliser, le temps de comprendre le sujet et la théorie des systemes pair à pair nous a prit un petit peu plus de temps que prévu.
	\subsubsection{Mise en commun}
	Problème de mise en commun. En effet, malgré l'utilisation de Git, il nous était difficile de tester chez nous notre code. Le seul endroit disponible pour le tester était l'IUT, dans les salles informatiques présentant plusieurs PC en réseau, ce qui réduisait grandement notre productivité.
	\subsubsection{Partage des t\^aches} 
	Problème de \"Partage des taches\". Nous avons eu un problème dans ce qui est de la répartition du travail au sein du groupe. En effet, notre organisations de code ne nous permettait pas de travailler à 4 personnes en même temps de manière efficace, nous avons du faire une sorte de système de \"roulement\", afin que tout le monde puisse toucher au code. 
	\subsubsection{L'ajout d'un pair}
	Nous avons rencontrés un problème au moment de l'ajout d'un pair, en effet, les tables de routages, lorsqu'un pair est ajouté, se mettent à jour automatiquement. Cette mise à jour ne se fait pas correctement, lorsqu'on ajoute un pait qui n'ai pas un identifiant qui suit les autres. Il s'insère mal dans le réseau ce qui conduit à une mauvaise gestion des précédesseur et successeur. 

	
	\section{Conclusion}
	Au final, ce développement de réseau pair à pair nous a appri à utiliser les \textit{thread} et donc de gérer le multi-t\^aches. Les problèmes rencontrés sont plus de matière logistique que de réflexion à proprement parlé.

\end{document}